# Akna Software - Analista Programador PHP

# Instalação

1. Clone o repositório para a pasta do seu servidor ou a sua maquina;
2. Execute o comando "composer install";
3. Execute os comandos "cp .env.example .env", "php artisan key:generate"; 
4. Execute o comando de migrações, você pode utilizar o comando "php artisan migrate";
5. Execute o comando de importação para o banco de dados, "php artisan products:importAndSaveOrExport lista-de-compras.php --exportOrInsertDatabase=1", você pode utilizar a rota / ou phpmyadmin;
5. Execute o comando de exportação sem usar o banco de dados, "php artisan products:importAndSaveOrExport lista-de-compras.php --exportOrInsertDatabase=0", você pode utilizar a rota / ou phpmyadmin;

### Observações

O comando para exportar o arquivo sem utilizar o banco de dados é "php artisan products:importAndSaveOrExport lista-de-compras.php --exportOrInsertDatabase=0"

O comando para importar o arquivo no banco de dados é "php artisan products:importAndSaveOrExport lista-de-compras.php --exportOrInsertDatabase=1"

Eu utilizei docker para criar o ambiente e você pode executar comandos do container usando o comando docker exec -it akna-test-app '<comando php ou composer>'


## Instruções para publicação

1. Para publicar seu projeto você deverá fazer um fork desse repositório.
2. Utilize o aquivo "lista-de-compras.php" como estrutura de dados.
3. Seu teste deve ser executável via linha de comando.
4. Seu teste deve conter um arquivo .sql que crie o banco de dados e todas as tabelas necessárias.
5. A partir do momento que você criou o fork do repositório você tem até 24h para criar um pullrequest
6. Você deve usar a versão 7.2 do PHP.
7. Você deve usar a versão 5.5 do MySQL.
8. Você pode usar o framework Laravel ou fazer apenas com PHP puro.

# O teste

A grande escola de ensino fundamental Hogwarts faz o controle das
suas compras de alimentos manualmente. A lista de compras
atualmente é escrita pelo cozinheiro Dobby (manualmente) em um
caderno. Após as compras, Dobby reune todo o conteúdo do mês (os
papeis) e os envia para a direção da escola analisar os gastos mensais
e anuais.

Com o passar do tempo esse método ficou cansativo e caro, tendo em
vista que é muito difícil você controlar uma quantidade tão grande de
informações em um caderno e ainda por cima lembrar de realizar o
envio manualmente para os diretores da escola.

Decidindo mudar esse fluxo e o trabalho manual desnecessário, a
diretora da escola fez a contratação de um **programador PHP para
a automatização desse processo**, mas em pequenos passos para
testar a qualidade da mudança.

## Passo 1 - Gerar Arquivo CSV
**O programador terá um arquivo com as listas de alimentos
criadas (lista-de-compras.php) com todos os dados
preenchidos que retorna uma estrutura de Array.**

Baseado nessa lista, ele criará outro script .php que **faz a leitura do
arquivo lista-de-compras.php, onde o resultado final será a
geração de um arquivo .csv** salvo na pasta com o nome **compras-do-ano.csv**.

O resultado final desse arquivo deve seguir a mesma estrututa do
exemplo abaixo (a tabela), levando em consideração os dados
contidos na nossa lista de alimentos (lista-de-compras.php):

|Mês|Categoria|Produto|Quantidade|
|-|-|-|-|
|Janeiro|Alimentos|Pão de forma|10|
|Janeiro|Higiene Pessoal|Creme dental|50|
|Janeiro|Higiene Pessoal|Escova de dente |40|
|Janeiro|Limpeza|Desinfetante|5|
|Fevereiro|Higiene Pessoal|Creme dental|50|
|Fevereiro|Higiene Pessoal|Sabonete líquido|45|
|Março|Alimentos|Ovos|300|

Para a geração desse csv o programador tem que seguir algumas
regras, que são:

* O arquivo criado tem que ser ordenador de acordo com a ordem
natural dos meses:
    * Janeiro
    * Fevereiro
    * Março
    * (etc)

* Respeitando a ordenação dos meses, o programador tem que
salvar os produtos no arquivo ordenados pelas categorias:
    1. Alimentos
    2. Higiene Pessoal
    3. Limpeza

* Respeitando as duas ordenações anteriores, o programador tem
que salvar os produtos no arquivo ordenados da maior quantidade para a menor.

* O(s) mes(es) com conteúdo vazio não devem estar presentes no
csv.

Exemplo de ordenação:

|Mês|Categoria|Produto|Quantidade|
|-|-|-|-|
|Janeiro|Alimentos|Pão de forma|10|
|Janeiro|Alimentos|Biscoito |5|
|Janeiro|Higiene|Pessoal Creme dental|50|
|Janeiro|Higiene|Pessoal Escova de dente|40|
|Janeiro|Limpeza|Desinfetante|5|
|Janeiro|Limpeza|Detergente|4|
|Janeiro|Limpeza|Sabão em pó|3|

* Algumas palavras no Array estão incorretas, antes de salvar no
arquivo é necessário substitui-las:

|Trocar de (palavra errada)|Por (palavra correta)|
|-|-|
|Papel Hignico|Papel Higiênico|
|Brocolis|Brócolis|
|Chocolate ao leit|Chocolate ao leite|
|Sabao em po|Sabão em pó|

## Passo 2 - Salvar os dados no BD
Feito o primeiro teste, crie um outro script que consultará os
dados do arquivo lista-de-compras.php e salvará esses
mesmos dados no MySQL.

Crie uma estrutura relacional (nome do banco de dados, nome da(s)
tabela(s), etc) da melhor forma que lhe convém.

Antes de salvar os dados no MySQL é necessário usar a mesma regra
de substituição de palavras do primeiro teste.


